[cpu換液金] 金屬觸點及電阻應該用邊隻膠水密封？

小弟想幫部notebook cpu換液金
notebook cpu如下圖

液金雖然導熱散熱強 但導電
所以想搵隻3M膠水將die附近電阻同金屬點密封
紅色部份：金屬觸電 黃色部份：電阻

想問用3M邊隻膠水先正確？

指甲油

LM 學嘢

準備過幾日去買幾種矽膠水（矽氧樹脂）
同環氧樹脂做測試

上網見人用electrical tape/ 指甲油
我上次開蓋就用指甲油 so far so good

直接圍住塊die擠一圈普通散熱膏當圍欄就算

膠紙要買3M個隻抗高溫 可以防導電
但無法阻止液金流出CPU外 導致底板短路

desktopCPU有頂蓋密封
但notebook cpu直接裸die直觸散熱管
一旦流出外面就燒底板

普通散熱膏太「流」
如果真係要用散熱膏做牆 要用「傑」少少既類型

而且notebook CPU冇頂蓋保護
一旦液金流出去 接觸底板即刻玩完

用咗貓頭鷹嗰隻一段時間都ok冇問題

notebook呢d攞黎攞去嘅機用液金，小心成個底板都係

nail polish

連MacBook咁廢既散熱系統都有用

就係幾度

液金導熱系數70W/mK
普通散熱膏5-10W/mK

至於可以低幾多度要睇你咩散熱器

如果貼片效果點
又唔怕導電